Moschus ist ein stark riechendes, ätherisches Öl, das aus den Säckchen männlicher Moschushirsche gewonnen wird. Es wird in der Parfümherstellung und Aromatherapie verwendet. Moschusöl hat viele medizinische Eigenschaften und wird häufig als beruhigendes oder aphrodisierendes Mittel verwendet. Es kann auch als Insektenschutzmittel eingesetzt werden und hat entzündungshemmende Eigenscha